<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OpenBikeSensor</title><link>https://www.openbikesensor.org/</link><description>Recent content on OpenBikeSensor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://www.openbikesensor.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Woher bekomme ich einen OpenBikeSensor?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/build/woher-bekomme-ich-einen-openbikesensor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/build/woher-bekomme-ich-einen-openbikesensor/</guid><description>Wir entwickeln in ehrenamtlicher Arbeit dieses Gerät, aber wir verkaufen es nicht. Die Pläne sind frei im Internet verfügbar, sodass jede:r es selbst nachbauen kann. Kapazitäten zum (kommerziellen) Angebot fertiger Geräte haben wir aber keine.
Über das Forum organisiert die Community regelmäßig Sammelbestellungen, sodass nicht jede:r alle Einzelteile bestellen muss. Das macht es günstiger und bequemer, einen Bausatz zu erhalten. Zusammenbauen musst du den dann aber selbst.
Wenn du dich an einer Sammelbestellung beteiligen möchtest, oder dir sogar vorstellen könntest eine zu organisieren (eine Bauteileliste mit Hinweisen und Bestell-Links haben wir), melde dich bitte im Forum der Community.</description></item><item><title>Ich bin kein:e Profi-Bastler:in, kann ich trotzdem einen OpenBikeSensor bauen?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/build/ich-bin-neuling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/build/ich-bin-neuling/</guid><description>Ja! Natürlich hilft es, so etwas schon einmal gemacht zu haben. Aber mit genügend Zeit sollten es alle hinbekommen, ganz egal ob groß oder klein, jung oder alt. Natürlich muss gelötet, gebastelt und gecrimpt werden, und auch einige Schritte mit dem Computer sind nötig. Das meiste haben wir detailliert beschrieben und wenn du irgendwo stecken bleibst, kannst du immer in der Community nach Hilfe fragen.
Wenn du dir noch nicht ganz zutraust, das ganze Gerät allein zu basteln, such dir am besten Hilfe.</description></item><item><title>Was kostet ein OpenBikeSensor?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/build/was-kostet-ein-openbikesensor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/build/was-kostet-ein-openbikesensor/</guid><description>Die Teile für einen Bausatz können einzeln oder in größeren Mengen gekauft werden, wobei letzteres natürlich pro Bausatz günstiger ist. Unser Erfahrungswert der Sammelbestellungen ist, dass die Gesamtkosten pro Bausatz sich in einer Größenordnung von 60-80 € bewegen, inkl. fertig gedrucktem Gehäuse (etwa 15 €).
In diesem Preis sind eventuelle Preisschwankungen sowie defekt oder falsch gelieferte Bauteile bereits eingerechnet. Mit Glück und auf eigenes Risiko kannst du die Teile eventuell etwas günstiger finden.</description></item><item><title>Flashen mit platformio</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-python/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-python/</guid><description>Hast du git und python3 installiert, sowie im Fall von Windows ggf den Treiber, kannst du mit folgenden Kommandos die OpenBikeSensor Firmware bauen und flashen.
Vorbereiten des Firmwareverzeichnisses: # Git-Repo klonen git clone https://github.com/openbikesensor/OpenBikeSensorFirmware.git cd OpenBikeSensorFirmware # Platformio in einem virtuellen Python Environment installieren python3 -m venv venv # unter macos und linux: venv/bin/pip install platformio # oder unter windows: venv\scripts\pip install platformio Flashen Nun kannst du den ESP (nicht den OpenBikeSensor) per USB-Kabel mit deinem Rechner verbinden und mit folgendem Kommando die Firmware flashen (je nach Systemkonfiguration benötigst du dafür root-rechte).</description></item><item><title>Flashen unter Linux</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-linux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-linux/</guid><description>Alternative 1: Installation via Browser Der einfachste Weg, deinen OpenBikeSensor zu flashen, ist den Web-Installer in Google Chrome oder Chromium zu öffnen und der Schritt-Für-Schritt Anleitung dort zu folgen. Funktioniert das für dich nicht, probiere eine der Alternativen.
Alternative 2: In der Allgemeinen Installationsanleitung wird der betriebssystemunabhängige Weg über Visual Studio Code und Platformio geschildert.
Alternative 3: Installation mit esptool Vorbereitung Lade das neueste Release-Archiv der OBS-Firmware von GitHub herunter.</description></item><item><title>Ich brauche eine Platine (PCB), woher bekomme ich die?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/build/woher-bekomme-ich-eine-platine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/build/woher-bekomme-ich-eine-platine/</guid><description>Du kannst die Platine selbst anhand unserer Designdateien bei einem Hersteller deiner Wahl bestellen oder dich mit Anderen in der Community zusammentun. Vielleicht hat auch jemand noch Platinen übrig, für kleine Mengen lohnt sich das Nachfragen!</description></item><item><title>Schnellstart-Anleitung</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/quickstart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/quickstart/</guid><description>Diese Anleitung geht davon aus, dass du einen funktionierenden OpenBikeSensor Classic hast.
Sobald du einen OpenBikeSensor hast, solltest du ein paar Dinge damit tun:
Funktionsprüfung Beim ersten Einschalten generiert der OpenBikeSensor ein Zertifikat, der erste Start kann deshalb etwas länger dauern. Das wird währenddessen auch auf dem Display angezeigt.
Ab dem zweiten Einschalten sollte auf dem Display das OpenBikeSensor Logo angezeigt werden und auf der rechten Seite ein paar Startmeldungen durchlaufen.</description></item><item><title>Welche Daten werden aufgezeichnet?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/data/welche-daten-werden-aufgezeichnet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/data/welche-daten-werden-aufgezeichnet/</guid><description>Der OpenBikeSensor ermittelt eine ganze Menge Daten, die in der Datei zu jeder Fahrt gespeichert werden:
Datum und Uhrzeiten GPS-Koordinaten GPS-Zustand, inkl. Genauigkeit und weiteren Zusatzinfos Rohdaten der Einzelmessungen beider Sensoren Gemessener Mindestabstand links und rechts Bestätigungen durch den Knopf am Lenker Batteriezustand ID des Gerätes, Firmwareversion, sowie einige Einstellungen und Eigenschaften des Gerätes Die veränderlichen Werte werden etwa im Sekundentakt aufgezeichnet, die Abstandsmessungen noch viel öfter, und das auch wenn gerade nichts gemessen oder kein Überholvorgang bestätigt wird.</description></item><item><title>Flashen unter macOS</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-macos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/firmware/flash-macos/</guid><description>Installation via Browser Der einfachste Weg, deinen OpenBikeSensor zu flashen, ist den Web-Installer in Google Chrome zu öffnen und der Schritt-Für-Schritt anleitung dort zu folgen. Funktioniert das für dich nicht, folge den Schritten unten.
Vorbereitung Lade das neueste Release-Archiv der OBS-Firmware von GitHub herunter.
Du benötigst die größere ZIP-Datei mit dem Namen obs-v9.9.9.9999-initial-flash.zip. Entpacke die Dateien in einen temporären Ordner, sie heißen 0x??????.bin. Die Zahlen sind die Basisadresse, an die die Daten geflasht werden sollen.</description></item><item><title>Montage des Sensors am Fahrrad</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/mounting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/mounting/</guid><description>Hinweis Diese Montageanleitung beschreibt die Montage des OpenBikeSensors Classic in der Standardvariante, wie sie auf dieser Website beschrieben ist. Falls du ein alternatives Gehäuse verwendest, trifft sie für dich eventuell nicht zu. Überblick Diese Montageanleitung beschreibt die Möglichkeiten, wie ein OpenBikeSensor am Fahrrad befestigt werden kann. Zur Auswahl stehen einige verschiedene Modelle, um an möglichst vielen Fahrrädern eine einfache und sichere Montage zu ermöglichen.
Sattelstützen-Halterung (Seat post mount), für die Montage unter dem Sattel, an der Sattelstütze.</description></item><item><title>Wie werden die Daten verarbeitet?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/data/wie-werden-die-daten-verarbeitet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/data/wie-werden-die-daten-verarbeitet/</guid><description>Der OpenBikeSensor lädt ganze Fahrten als einzelne Dateien ins Portal hoch. Diese werden importiert, jedoch nur zur Einzelanzeige der jeweiligen Fahrt.
Später werden wir durch verschiedene Verarbeitungsalgorithmen abgeleitete Datensätze aus mehreren Fahrten erstellen. Diese werden wir so weit es geht anonymisieren, um keine Rückschlüsse auf personenbezogene und sensible Informationen zu erlauben.
Die anonymisierten Datenpools sollen dann in eine große gemeinsame Datenbank mit freier und offener Lizenz zusammenfließen.</description></item><item><title>Aufzeichnung einer Messfahrt</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/recording/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/recording/</guid><description>Grundsätzlich muss vor Beginn einer Messfahrt der Ladezustand des Akkus geprüft werden. Schalte das Gerät dafür ein und lies die Spannungsanzeige im Display oben rechts ab. Die Spannung sollte größer als 3,6 V sein. Bei Bedarf lade also vor der Messfahrt mittels USB-C Ladekabel deinen OpenBikeSensor auf.
Platziere dann das Gerät im Freien, schalte es ein und warte auf den korrekten GPS-Empfang. Dies kann eine Weile dauern, auch mal bis zu 10 Minuten.</description></item><item><title>Gehäusebauteile</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/classic/case/parts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/classic/case/parts/</guid><description>Hier möchten wir eine Übersicht über alle verfügbaren Gehäusebauteile geben. Die Links führen jeweils zur Quelldatei (OpenSCAD) und zum STL-Export für den 3D-Druck. Alle Dateien lassen sich auch auf einmal herunterladen, direkt von GitHub in der neuesten Version als ZIP-Archiv. Darin finden sich im Ordner export alle Dateien für den 3D-Druck:
Alles herunterladen Achtung: Kompatibilität zwischen Versionen Wir halten die Teile zu Halterungen älterer Versionen kompatibel, aber Teile für ein Geräteelement (z.</description></item><item><title>Privatsphäre-Zonen</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/other/privacy-zones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/other/privacy-zones/</guid><description>Privatsphäre-Zonen sind ein wichtiges Konzept im OpenBikeSensor-Ökosystem. Sie werden im OpenBikeSensor selbst, als auch im Datenportal verwendet, um Deinen Standort in bestimmten Bereichen zu verbergen.
Dies ist eine Funktion zum Schutz der Privatsphäre. Da hochgeladene Daten im Datenportal (Open Data Repository) veröffentlicht werden können, ist es für den Benutzer möglich Privatsphäre-Zonen zu konfigurieren, um die eigene Privatsphäre zu verbergen. Im schlimmsten Fall könnte ein böswilliger Akteur anhand der Daten herausfinden, wo Du wohnst, arbeitest oder Dich häufig aufhälst.</description></item><item><title>Tracks hochladen</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/track-upload/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/track-upload/</guid><description>Damit Tracks hochgeladen werden können, müssen mindestens die unter Wichtige Einstellungen aufgeführten Einstellungen vorgenommen worden sein. Das sind die Einrichtung der WLAN-Verbindung sowie des API-Zugangs zum Portal.
Um nach der Fahrt deine Daten hochzuladen, schalte das Gerät zunächst aus. Halte dann den Knopf am Display des OpenBikeSensors gedrückt und schalte ihn dann gleichzeitig ein. Nun wird sich das Gerät in dein konfiguriertes WLAN einwählen. Sofern das klappt, zeigt der OpenBikeSensor den Namen des WLANs und die IP-Adresse im Display an.</description></item><item><title>OpenBikeSensor mit SimRa-App verbinden</title><link>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/simra/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/docs/user-guide/simra/</guid><description>Wenn du SimRa mit dem OpenBikeSensor kombinieren möchtest, installiere dir zunächst die SimRa App für Android (Google Play) oder iOS.
In der Konfigurationsoberfläche des OpenBikeSensor aktivierst du im Untermenü &amp;ldquo;General&amp;rdquo; ganz unten im Bereich &amp;ldquo;Operation&amp;rdquo; Bluetooth.
Bluetooth-Einstellungen im OpenBikeSensor Du kannst auch den &amp;ldquo;SimRa Mode&amp;rdquo; einschalten. Normalerweise wählt sich der OpenBikeSensor in ein WLAN ein bzw. stellt einen WLAN-Hotspot zur Verfügung, wenn er ohne angeschlossenes Display eingeschaltet wird. Aktiviert man den &amp;ldquo;SimRa Mode&amp;rdquo;, dann passiert das nicht, und du kannst den OpenBikeSensor ohne Display betreiben.</description></item><item><title>Warum gibt es mehrere Portale?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/data/warum-gibt-es-mehrere-portale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/data/warum-gibt-es-mehrere-portale/</guid><description>Wir wollen Dezentralität der gemessenen Daten ermöglichen. Auf die Portale werden sehr sensible Daten hochgeladen. Durch die freie Wahl des Portals, und damit der Betreiber:in, können alle Nutzer:innen selbst entscheiden, wem sie diese Daten anvertrauen möchten.
In der Portalsoftware wird dann aus den sensiblen Daten ein öffentlicher Datenpool abgeleitet. Die Betreiber:innen einzelner Portale können außerdem Nebenabsprachen mit ihren Nutzenden treffen, welche über die allgemeine Nutzung der hochgeladenen Daten hinausgehen. Dies ist zum Beispiel bei einigen Forschungsprojekten der Fall.</description></item><item><title>Wie funktionieren Privacy Zones?</title><link>https://www.openbikesensor.org/faq/data/wie-funktionieren-privacy-zones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/faq/data/wie-funktionieren-privacy-zones/</guid><description>Diese Zonen erlauben das Anonymisieren deiner Aufzeichnungen innerhalb bestimmter geografischer Bereiche, zum Beispiel damit nicht öffentlich ist, wo du wohnst.
Du kannst sie im OpenBikeSensor konfigurieren und auswählen, wie sich das Gerät innerhalb dieser Zonen verhalten soll. In Zukunft wird es auch möglich sein, im Portal solche Zonen zu verwalten und die Anonymisierung dort durchführen zu lassen.
Zur Theorie und zum Konzept haben wir einen Artikel als Teil der Dokumentation verfasst.</description></item><item><title>Nachruf</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2024/02/01/nachruf/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2024/02/01/nachruf/</guid><description>Natenoms OpenBikeSensor war gerade bei uns in Reparatur. Natenom war seit 2019 beim OpenBikeSensor aktiv, als Tester der ersten Geräte, kreativer Kopf, Gründungsmitglied des Vereins und Freund. Er war einer der ersten OpenBikeSensor-Fahrer außerhalb Stuttgarts. Er plante mit den Entwicklern neue Features und unterstützte durch intensive Feldtests. Es gibt noch immer Ideen für die Zukunft von ihm in den Projektplänen. Bei den Communitytreffen war er stets als Fahrer fleißig dabei - und hat dort auch oft von seinen Erlebnissen im Straßenverkehr berichtet.</description></item><item><title>OpenBikeSensor mit Deutschem Fahrradpreis ausgezeichnet</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2022/02/17/openbikesensor-mit-deutschem-fahrradpreis-ausgezeichnet/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2022/02/17/openbikesensor-mit-deutschem-fahrradpreis-ausgezeichnet/</guid><description>Wir sind unglaublich stolz und froh, verkünden zu dürfen, beim diesjährigen Deutschen Fahrradpreis den ersten Preis in der Kategorie Kommunikation und Service gewonnen zu haben. Die Anerkennung bedeutet uns sehr viel, denn sie zeigt, wie wichtig und wertvoll die viele Arbeit ist, die wir bereits in dieses Projekt investiert haben.
Auch freut uns die Bestätigung, die unserer Zusammenarbeit mit SimRa durch die gemeinsame Verleihung des Preises zuteil wird. Wir nehmen das als Zeichen, hier auf dem richtigen Weg zu sein.</description></item><item><title>Gründung des gemeinnützigen Vereins OpenBikeSensor</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/12/07/gr%C3%BCndung-des-gemeinn%C3%BCtzigen-vereins-openbikesensor/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/12/07/gr%C3%BCndung-des-gemeinn%C3%BCtzigen-vereins-openbikesensor/</guid><description>Nach etwas mehr als drei Stunden war es endlich geschafft: Die Satzung verabschiedet, ein Vorstand gewählt, wir hatten einen Verein gegründet.
Gestern Abend, am 6. Dezember 2021, haben 16 Mitglieder der Community gemeinsam einen großen Schritt getan, um das Projekt OpenBikeSensor noch lange fortbestehen zu lassen. Wir haben einen Verein gegründet, der in Zukunft das rechtliche Rahmenwerk für die großartige Arbeit der vielen ehrenamtlichen Tätigkeiten in und um die Community bilden kann.</description></item><item><title>Startschuss für neues OpenBikeSensor-Forum</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/11/12/startschuss-f%C3%BCr-neues-openbikesensor-forum/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/11/12/startschuss-f%C3%BCr-neues-openbikesensor-forum/</guid><description>Wir haben vor Kurzem unser eigenes Forum gestartet, und nun heißt es offiziell: Herzlich willkommen im OpenBikeSensor Discourse:
https://forum.openbikesensor.org
Da wir uns aus verschiedenen Gründen von Slack verabschieden müssen und wollen, waren wir lange auf der Suche nach etwas neuem. Wir hoffen, dass das Forum für einen Großteil der Kommunikation zwischen Mitgliedern der Community der richtige Platz ist. Vorteile sind vor allem:
Das Forum kann öffentlich gelesen werden. So sind bekannte Probleme und deren Lösungen auffindbar, Entscheidungen transparent nachvollziehbar, und die Einstiegshürde zum Projekt generell geringer.</description></item><item><title>OpenBikeSensor zu Gast im "Achter"</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/06/17/openbikesensor-zu-gast-im-achter/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/06/17/openbikesensor-zu-gast-im-achter/</guid><description>Zum internationalen Tag des Fahrrads (03.06.) hatte sich Thomas Albrecht, Fahrrad-Enthusiast aus Esslingen am Neckar und Moderator beim Freien Radio Stuttgart, einen Abstandsmesser von uns geliehen. Aus seiner Begeisterung für diesen Testlauf heraus lud er (unter anderen) Franziska zum Fahrrad-Magazin ein.
Achter, das Fahrrad-Magazin für Stuttgart und Umgebung Ein Mal monatlich geht im Freien Radio Stuttgart das Fahrrad-Magazin &amp;ldquo;Achter&amp;rdquo; auf Sendung. Es ist ein Kessel &amp;ldquo;Buntes&amp;rdquo; zum Thema Fahrrad aus Berichten, Gesprächen mit Akteuren und viel Musik.</description></item><item><title>Der OpenBikeSensor im Deutschlandfunk</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/05/24/der-openbikesensor-im-deutschlandfunk/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/05/24/der-openbikesensor-im-deutschlandfunk/</guid><description>Bereits am 09. Mai 2021 gab es einen Beitrag über den OpenBikeSensor in der Sendung Netzbasteln im Deutschlandfunk Nova. Der Deutschlandfunk-Nova-Reporter Moritz Metz hat selbst einen OpenBikeSensor zusammengebaut und diesen &amp;ldquo;live&amp;rdquo; auf einer Bundesstraße in Brandenburg getestet.
Der ganze Beitrag findet sich auf deutschlandfunknova.de. Auch auf Twitter hat Moritz Metz fleißig über den OpenBikeSensor berichtet.
Wir freuen uns sehr über diesen Beitrag.</description></item><item><title>Das Projekt OpenBikeSensor im Ersten</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/03/28/das-projekt-openbikesensor-im-ersten/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/03/28/das-projekt-openbikesensor-im-ersten/</guid><description>Am 26. März 2021 hat die ARD im Magazin „Brisant” einen Beitrag des SWR zum Thema Überholabstände zu Radfahrenden ausgestrahlt, mit dabei unser Projekt.
Der Beitrag beginnt mit erschreckenden Bildern von Überholvorgängen um das Problem zu verdeutlichen. Als Beispiel wird die auch uns bekannte Strecke im Stuttgarter Kaltental gezeigt.
Das Projekt OpenBikeSensor und unser Überholabstandsmesser werden dann als Teil der Lösung vorgestellt.
Wir freuen uns sehr über diesen gelungenen Beitrag. In den Tagen nach der Ausstrahlung kammen immer mehr neue Mitglieder in den Slack, die durch diese öffentliche Aufmerksamkeit von OpenBikeSensor erfahren haben, und nun Teil der immer weiter wachsenden Community geworden sind.</description></item><item><title>OpenBikeSensor goes LGPL</title><link>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/03/23/openbikesensor-goes-lgpl/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/blog/2021/03/23/openbikesensor-goes-lgpl/</guid><description>Als Open-Source-Projekt freuen wir uns, bekanntgeben zu können, dass wir uns auf eine gemeinsame Lizenz für unsere bestehenden und zukünftigen Software-, Design- und Dokumentationswerke geeinigt haben.
Nach langer Diskussion hat sich die Community über die Grundsätze einer freien und quelloffenen Arbeit verständigt, die das Projekt hoffentlich lange begleiten werden.
Freier Zugang zu Information sowie deren freie Verwendung ist ein Grundsatz, der uns allen sehr wichtig ist. Daher stand auch nie wirklich zur Diskussion, eine Open-Source-Lizenz für unsere Werke zu wählen.</description></item><item><title>Gerätevarianten</title><link>https://www.openbikesensor.org/device/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/device/</guid><description> Das Messgerät Kern unseres Projektes ist ein Gerät, das die Überholabstände beim Radfahren aufzeichnet. Dieses Gerät haben wir als quelloffenes Design entwickelt, sodass du, wenn du magst, dir selbst eines bauen kannst und darfst! Hier siehst du alle Varianten.
OpenBikeSensor Lite In Entwicklung klein und leicht minimaler Bauaufwand wird mit Android-Handy und App kombiniert sehr kostengünstig wetterfest Entwicklung verfolgen OpenBikeSensor Classic Jetzt verfügbar robust und erprobt voller Funktionsumfang ohne Handy aus fertigen Modulen zusammengebaut hohe Akkulaufzeit erweiterbar Zur Bauanleitung OpenBikeSensor Pro In Entwicklung voller Funktionsumfang ohne Handy bestückt bestellbar wetterfest Entwicklung verfolgen</description></item><item><title>Kurzlinks</title><link>https://www.openbikesensor.org/aliases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/aliases/</guid><description>Kurzlinks Diese (interne) Seite zeigt, welche Schnell-Links auf dieser Webseite verfügbar sind: SeiteAlias Hinweise für Sammelbestellungen https://www.openbikesensor.org/docs/classic/general/collective-order Schnellstart-Anleitung https://www.openbikesensor.org/start Montage des Sensors am Fahrrad https://www.openbikesensor.org/montage Bauteile https://www.openbikesensor.org/bauteile Bauteile https://www.openbikesensor.org/bauteile/v00.03.12 Bauteile https://www.openbikesensor.org/docs/hardware/v00.03.12/parts Platine https://www.openbikesensor.org/docs/hardware/general/pcb Gehäuse https://www.openbikesensor.org/docs/hardware/general/case OpenBikeSensor Classic https://www.openbikesensor.org/docs/hardware Bauanleitung (OpenBikeSensor Classic 1.0.0) https://www.openbikesensor.org/bauanleitung/classic Bauanleitung (OpenBikeSensor Classic 1.0.0) https://www.openbikesensor.org/bauanleitung Firmware https://www.openbikesensor.org/flash Bauanleitung für den OpenBikeSensor v00.03.12 https://www.openbikesensor.org/bauanleitung/v00.03.12 Bauanleitung für den OpenBikeSensor v00.03.12 https://www.openbikesensor.org/docs/hardware/v00.03.12/build-instructions Community https://www.openbikesensor.org/kontakt Community https://www.openbikesensor.org/slack Community https://www.openbikesensor.org/project Karte der Initiativen https://www.</description></item><item><title>OpenBikeSensor e. V.</title><link>https://www.openbikesensor.org/verein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.openbikesensor.org/verein/</guid><description>OpenBikeSensor e. V. Im Dezember 2021 haben wir gemeinsam einen Verein gegründet, um uns die Arbeit zu erleichtern. Der Verein trägt den Namen OpenBikeSensor e. V. und ist beim Amtsgericht Stuttgart im Vereinsregister eingetragen.
Die Gründung eines Vereins wurde speziell für die Vereinfachung rechtlicher Fragen diskutiert und angestrebt. Dazu zählen hauptsächlich die Verantwortlichkeiten für unsere Online-Präsenz und eine gewisse zivilrechtliche Haftbarkeit. Eine Auswirkung auf die Weiterentwicklung und den Einsatz der Technologie durch die Community soll dies nicht haben.</description></item></channel></rss>