<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OpenBikeSensor – OpenBikeSensor</title><link>/</link><description>Recent content on OpenBikeSensor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blog: Der OpenBikeSensor im Deutschlandfunk</title><link>/blog/2021/05/24/der-openbikesensor-im-deutschlandfunk/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2021/05/24/der-openbikesensor-im-deutschlandfunk/</guid><description>
&lt;p>Bereits am 09. Mai 2021 gab es einen Beitrag über den OpenBikeSensor in der Sendung &lt;a href="https://www.deutschlandfunknova.de/serien/netzbasteln">Netzbasteln&lt;/a> im Deutschlandfunk Nova.
Der Deutschlandfunk-Nova-Reporter Moritz Metz hat selbst einen OpenBikeSensor zusammengebaut und diesen &amp;ldquo;live&amp;rdquo; auf einer Bundesstraße in Brandenburg getestet.&lt;/p>
&lt;p>Der ganze Beitrag findet sich auf &lt;a href="https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/radsicherheit-abstandsmesser-selber-bauen">deutschlandfunknova.de&lt;/a>.
Auch &lt;a href="https://twitter.com/netzbasteln">auf Twitter&lt;/a> hat Moritz Metz fleißig über den OpenBikeSensor berichtet.&lt;/p>
&lt;p>Wir freuen uns sehr über diesen Beitrag.&lt;/p></description></item><item><title>Blog: Das Projekt OpenBikeSensor im Ersten</title><link>/blog/2021/03/28/das-projekt-openbikesensor-im-ersten/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2021/03/28/das-projekt-openbikesensor-im-ersten/</guid><description>
&lt;p>Am 26. März 2021 hat die ARD im Magazin „Brisant” einen Beitrag des
SWR zum Thema Überholabstände zu Radfahrenden ausgestrahlt, mit dabei unser
Projekt.&lt;/p>
&lt;p>Der Beitrag beginnt mit erschreckenden Bildern von Überholvorgängen um das
Problem zu verdeutlichen. Als Beispiel wird die auch uns bekannte Strecke im
Stuttgarter Kaltental gezeigt.&lt;/p>
&lt;p>Das Projekt OpenBikeSensor und unser Überholabstandsmesser werden dann als Teil
der Lösung vorgestellt.&lt;/p>
&lt;p>Wir freuen uns sehr über diesen gelungenen Beitrag. In den Tagen nach der
Ausstrahlung kammen immer mehr neue Mitglieder in den Slack, die durch diese
öffentliche Aufmerksamkeit von OpenBikeSensor erfahren haben, und nun Teil der
immer weiter wachsenden Community geworden sind.&lt;/p>
&lt;p>Den ganzen Fernsehbeitrag haben wir hier eingebunden, und &lt;a href="https://www.swr.de/radfahren/bedraengt-geschnitten-und-beschimpft-100.html">auf swr.de&lt;/a>
dazu gibt es dazu auch noch einen schriftlichen Artikel.&lt;/p>
&lt;iframe
src="https://www.swr.de/~embed/radfahren/bedraengt-geschnitten-und-beschimpft-100.html"
width="800"
height="450"
frameborder="0"
webkitallowfullscreen
mozallowfullscreen
allowfullscreen
>&lt;/iframe></description></item><item><title>Blog: OpenBikeSensor goes LGPL</title><link>/blog/2021/03/23/openbikesensor-goes-lgpl/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/blog/2021/03/23/openbikesensor-goes-lgpl/</guid><description>
&lt;p>Als Open-Source-Projekt freuen wir uns, bekanntgeben zu können, dass wir uns
auf eine gemeinsame Lizenz für unsere bestehenden und zukünftigen Software-,
Design- und Dokumentationswerke geeinigt haben.&lt;/p>
&lt;p>Nach langer Diskussion hat sich die Community über die Grundsätze einer freien
und quelloffenen Arbeit verständigt, die das Projekt hoffentlich lange
begleiten werden.&lt;/p>
&lt;p>Freier Zugang zu Information sowie deren freie Verwendung ist ein Grundsatz, der
uns allen sehr wichtig ist. Daher stand auch nie wirklich zur Diskussion, eine
Open-Source-Lizenz für unsere Werke zu wählen.&lt;/p>
&lt;p>Wir haben uns gemeinsam entschieden, unsere Software-Projekte und
Hardware-Designs sowie die begleitende Dokumentation unter den Bedingungen der
&lt;a href="https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.en.html">&lt;strong>GNU Lesser General Public License&lt;/strong>&lt;/a> zu veröffentlichen.&lt;/p>
&lt;p>Diese Lizenz entspricht unseren Wünschen nach folgenden Eigenschaften:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Alle dürfen die Werke verwenden, für private, öffentliche, kommerzielle und
alle weiteren Zwecke. Wir schränken die Freiheit der Nutzung nicht ein.&lt;/li>
&lt;li>Alle dürfen die Werke weiterentwickeln, sofern die Weiterentwicklung unter
der gleichen Lizenz weiter veröffentlicht wird. In der Regel erfolgt dies
durch Rückführen der Änderung ins Originalprojekt, worüber wir uns sehr
freuen.&lt;/li>
&lt;li>Eine kommerzielle Nutzung der Werke ist erlaubt, unter den Bedingungen der Lizenz.
Wir haben den starken Wunsch, dass Unternehmen, die unsere Werke nutzen, auch
unserem Grundsatz freier Daten folgen, und erhobene Daten in Form von Open
Data veröffentlichen bzw. in unsere Veröffentlichungen integrieren.&lt;/li>
&lt;li>Die Entwicklung von Werken, die unsere Werke beinhalten oder integrieren, ist
erlaubt. Wir erzwingen mit der LGPL keine Verwendung einer bestimmten Lizenz,
wünschen uns aber natürlich auch hier freie Lizenzen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="sind-das-nicht-unnütze-hürden">Sind das nicht unnütze Hürden?&lt;/h3>
&lt;p>Es mag unintuitiv erscheinen, doch eine Lizenz für die Bestandteile eines
Projekts wie unseres ist keine Hürde für Menschen, die sich beteiligen wollen
&amp;ndash; im Gegenteil! Ohne richtige Lizenz greift nämlich einzig und allein das
Urheberrecht, das die Nutzung oder Veränderung ohne Erlaubnis grundsätzlich
verbietet. Dank einer Lizenz haben alle einen fest definierten
Handlungsspielraum. Mit einer Open-Source-Lizenz speziell einen besonders
großen. Alle wissen, was sie tun dürfen.&lt;/p>
&lt;p>Die Freiheit von Informationen und Werkzeugen (frei, nicht kostenlos!) ist ein
gesellschaftliches Gut, das wir fördern wollen. Dazu kommen viele strategische
Vorteile, die Open-Source-Projekte genießen, die es voranbringen.&lt;/p>
&lt;p>Wenn du mehr zum Thema Open Source, Freiheit von Software und Informationen
wissen möchtest, schau dich doch einmal bei der &lt;a href="https://www.fsf.org/de">Free Software
Foundation&lt;/a> um.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="/community/">Werde auch du auch Teil des OpenBikeSensors!&lt;/a> Dank
Open-Source-Lizenz ist das einfach und unkompliziert möglich.&lt;/p></description></item></channel></rss>